Muito bem bolado , arrebatador ! 
Nao tenho nem palavras ... 
É tudo de bom 
Olha gente , quem ja leu , quem ta lendo ou quem esta pensando em ler , vai ter gente que vai concordar com mim mas vai ter gente que não mas isso não importa pois eu achei muito legal pois é uma mistura de romance com o sobrenatural e fico muito joh Stephenie Meyer a grande criadora de esse magnifico romance é tudo de bom ! 
Quem esta pensando em ler leiam pois eu tenho certeza de que vcs vão gostar ! 
simplismente fantástico , nem esperava tanto . 
prende o leitor de o inicio a o fim . 
Intenso , romantico , inesperado , brilhante , apaixonante , sexy ! 
Adoravelmente apaixonante uma linda estória de amor entre um vampiro lindo e de o bem com uma desastrada humana - poderia ser menos meloso , mas em o geral é diferente e interessante 
O livro e maravilhoso , mesmo sendo um romance de vampiros , não deixa de ensinar o que e o amor ... 
O livro é um romance interessante . 
Bem eu achei o livro maravilhoso .. Adoro histórias de fantasia , de magias e ficção .. Foi o primeiro livro que eu comprei em a vida , e eu fiz isso depois de ver o filme .. Conclusão , o livro foi muito melhor e eu me apaixonei por a história muito bem escrita de Stephenie Meyer , que é uma mistura de muito romance com um pouco de terror e seres de a fantasia ... Essa história mágica te faz viajar , e abstrair de toda a realidade .. É um livro lindo , claro pra quem gosta de romance .... ----------- O que eu pude aprender sobre o livro ... Eu acho que esse livro desmistifica qualquer coisa sobre vampiros .. Afinal os Cullens , os principais , não são vampiros comuns .. Mas deu pra conhecer muito sobre a cidade de forks , que realmente existe .. e mostra que o amor nem sempre é fácil , e que por mais difícil que seja , vale a pena quando é verdadeiro ... 
É um livro simples e rápido de ser lido , até serve como livro de cabeceira . 
Achei apaixonante . 
Alguns detalhes poderiam ter sido dispensados , mas em o geral , gostei bastante de o livro ... e , como a grande maioria de as meninas que leu o livro , também me apaixonei - em o sentido figurado , ok ? 
É óbvio , mas a o mesmo tempo viciante e melífluo . 
Achei ela fraca , mas emocionante , mau escrita , mas eu gostei . 
: - RECOMENDO . 
Mas de um modo geral o livro é bom , nada que faça refletir ou mudar a vida de alguém , mas pode ser o começo - se pensarmos que muitos de seus leitores são adolescentes - de muitas leituras . 
Quando eu li esse livro por indicação de uma amiga nunca imaginei que iria gostar tanto assim de ele . 
Apesar de não ser uma história tradicional de vampiros este primeiro livro de a saga te prende . 
O romance entre os personagens é extremamente lindo , acabamos nos simpatizando muito com a personagem principal , é perfeito . 
Em os paixonamos por os personagens e por a historia , é praticamente impossivel não amar a série . 
Graças a este livro eu encontrei o prazer de a leitura . 
Um livro que jamais esquecerei . 
Simplismente marcou minha vida . 
Minha nota é 10,0 *-* 
Um bom livro apesar de sua " melosidade " . 
Crepúsculo é o um livro legal , apesar de parecer adolescente demais . 
É um livro simples de ser lido , um romance rasgado e sim é meloso em certos momentos . 
A história é envolvente , tem diálogos interessantes , principalmente os sobre quadrinhos e bons personagens . 
O livro mais lindo . 
Romântico e perfeito - : 
Pra quem leu os livros antes de o filme sabe onde e como começa e como termina se comove com essa História inacreditavel cheia de suspeses e simpatiza muito com a jovem Isabella Swan aliás quem não gostaria de viver um romance assim como ela e ter a o lado um Edward Cullen de a vida sempre carinhoso , cuidadoso e Bizarro hsuahushau . 
Crepúsculo e uma historia e tanto cada detalhe cada capitulo acredito que deve ter sido feito com muita dedicação por que assim como harry potter ficara pra sempre em a historia . 
Eu recomendo pra quem gosta de aventuras , misterio , Romance e rir .. Divirta - se Crepúsculo , Lua nova , Eclipse e o amanhecer São as maravilhasas de Stephenie Meyer . 
muito bom 
Fazia tempo que eu nao me deliciava com um romance agua com açucar . 
li rapidinho , facil , interessante , dei algumas gargalhadas e somente uma lagrima ... " E então o leão se apaixona por o cordeiro " . 
Apaixonante ! 
Achei a história super interessante , mesmo porque eu sempre gostei de história de vampiros . 
Vale a leitura . 
Ameiiiii este livroo 
Apaixonante ! 
Crepúsculo é um livro sem comparação ... Um livro q quando vc começa nao para mais de ler .. e envolvente ! 
É UNICO E VICIANTE ! 
O livro é incrível . 
É muito bom e acima de as minhas espectativas ! 
O livro é muito bom , mas ainda acho que tem gente que exagera , tanto em as críticas quanto em os elogios . 
Dizer que os personagens são rasos e a história boba é sim um exagero de gente que não leu a história rica e repleta de personagens cativantes e misteriosos que Meyer cria . 
A narrativa é perfeita . 
Ah , sim , o romance é meloso , mas extremamente bem escrito e em o tom certo . 
Os diálogos , as vezes intermináveis de os dois , são ótimos e em os prende por páginas e páginas sem se tornar repetitivo e cansativo . 
Por fim , o Crepúsculo me empolgou completamente , não como Harry Potter , mas Meyer , sem dúvida , chegou bem perto . 
Muito bom ! 
Mas o livro é bom , envolvente e de fácil leitura . 
Lindo e muito bom de ler . 
Um romance sem sexo e cheio de suspiros ! 
As vezes um pouquinho exagerado em o mel - cuidado diabéticos ! 
- , mas eu gostei de a total ausencia de obscenidades ... muito raro hoje em dia ! 
Nada puritano , porem . 
Envolvente ! 
Mas em um todo gostei , o final me prendeu um pouco vamos ver o que aconce e lua nova . 
Depois de Harry Potter , pra mim , o segundos best-seller mais foda de o mundo . 
Não esperava que pudesse me prender tanto a uma fantasia qual a tem esse livro a historia de vampiros e uma menina pacata de Nova York é totalmente viciante para seus olhos , é uma coisa onde você não pode abandonar o livro . 
Um livro envolvente , faz com que você não queira parar de ler - saber o que acontece . 
O romance de Edward é Bella é lindo ... apesar de a personagem ser , muitas vezes , irritante- infantil - birrenta - . 
de este livro ñ tenho nem palavras , é d longe um de os melhores livros q ja li . 
Bom ! 
Vale a pena . 
O melhor de o melhor 
Em o entanto , o tema é , de fato , mto bom . 
Um romance sensível e delicado , um tributo a o amor 
Além de a gratificante leitura em primeira pessoa proporcionada de forma tão fluída , de fácil entendimento e perfeitamente adequada a cada momento vivenciado por a protagonista , a estrutura de a história demonstra com clareza o potencial criativo e a ousadia de a autora em criar um mundo com vampiros singulares , que se adequaram tão elegantemente a o romance . 
Em o que diz respeito a o amor entre Bella e Edward , com todo o ofegar desesperado de ela e todo autossacrifício de ele para manter - se próximo A A ela , a sensibilidade colocada por a autora em cada sussurro , cada diálogo ou pensamento de a protagonista não pode ser considerado simplesmente " meloso " , porque ali , a única coisa que pude ver foi o amor em estado de arte . 
Recomendo com empenho a todas as pessoas de sensibilidade mais apurada . 
É um livro espetacular ! 
Esse livro foi o verdadeiro começo por o meu intersse de ler livros cada vez mais , foi em ele que me aprofundei em toda a magia que rodam os livros . 
O livro é bobo e intrigante a o mesmo tempo ... Nunca vi uma coisa tão besta como um vampiro se esquivar de uma humana e em o final eles se apaixonam e ficam juntos , mas a história é comovente ! 
Linda demais ! 
É lindo ! 
A primeira vista é apaixonante - Edward , para falar a verdade - . 
Uma historia apaixonante , surreal .. assim é Crepúsculo , há quem diga que a historia é para adolecentes , mas acho que toda essa midia fez com que as pessoas não o lessem de mente aberta , não se trata de nenhuma grande referencia , mas você não se arrepende de ter lido , até sente falta quando termina , essa historia querendo ou não nunca será esquecida , para os que são fanaticos , coloquem seus pés em o chão , para os " odiadores " , não tenham preconceito ... sou a favor de o amor e a historia transpassa isso lindamente ... sobre as tecnicas de a autora , para sua 1º obra ... começou mto bem ! 
amei esse livro , Stephenie Meyer consegue trazer todos os sentimentos de Bella com uma facilidade muito grande , vc acaba sentindo o mesmo , entra em a historia de uma maneira indescritível ... AMEIIIII 
Quando comecei a ler esse livro simplesmente me apaixonei . 
Em a época , Crepúsculo era " modinha " , mas , de qualquer forma , o livro não deixa de ser bom . 
Li em pouco tempo e me impressionei . 
Lindo um livro fantastico que conrrespondeu todas as minhas espectativas ... 
É bom , sim . 
Mas pra quem tah começando a gostar de ler agora , ele é mais de o que um bom começo . 
Não posso negar que ela fez de um enredo muuuiiito digno de malhação algo possível de se ler , com fatores inesperados e tals ... Mas os personagens principais ainda são fracos de personalidade , em a minha opinião . 
A verdade é que poucos livros capturaram minha atenção de uma forma tão intensa . 
A narrativa de Crepúsculo é extremamente envolvente , e por vezes me surpeeendi fazendo um esforço absurdo para desgrudar os olhos de o livro . 
Por mais clichê que seja o romance entre Bella e Edward , é impossível abandonar o livro por a metade , e mais dificil ainda não se apaixonar por a história ! 
Lindo demais ! 
O livro com uma historia perfeita e personagens mais ainda ! 
Sua historia deixa vc incapaz de largar o livro e de ir por o mundo a fora procurar seu Edward Cullen ! 
Se você gosta de se dedicar a um livro apensas , reserve um tempo precioso so pra Crepusculo . 
o começo de o livro é um pouco enjoativo , mas depois de algumas páginas o livro começa a prender o leitor de uma forma impressionante . 
um ótimo livro , não tem como não gostar , o inicio de tudo de o amor , de a história , de as aventuras , de o romance ! 
Gostosa leitura , uma historia que logo em as primeiras paginas te prende muito facil . 
Riquissimo em detalhes , fazendo com que a imaginação projete tudo relatado em a trama . 
Explendido ! 
Muito alem de a febre que esse livro se tornou ele é magnifico ! 
Li em 2 dias pois me envolvi rapidamente com a historia e simplesmente nao consegui larga - lo ! 
Adoreiiiiiiiiiiiiii .. . 
Enfim , é um livro bom só para entreter . 
Em a sua categoria de livros , ele é muito bom , sim sou uma fã . 
O Melhor 
Comecei a ler , e não consegui parar mais ... O filme não é nada perto de o livro ... 
Resolvi ler " Crepúsculo " e depois de 4 dias havia terminado . 
Achei trocentas vezes mais interessante de o que o filme , com tiradas de humor muito boas , uma redação sagaz que não te deixa desgrudar os olhos um segundo sequer , e um Edward bem menos panacão de o que em o filme . . 
" Crepúsculo " - e acredito que os outros de a série também sejam - é SIM um ótimo livro . 
Eu suuuper recomendo , viu ? 
Envolvente ... 
Muito legal fala de um vampiro que se apaixona por uma menina normal . 
Emocionante ! 
um livro maravilhoso , me fez devora - lo . 
Mágico . 
Um romance que faz as pessoas se envolvam totalmente . 
Não é possível descrever porque só lendo podemos perceber todos sentidos e as emoções que o livro traz . 
Bom sim . 
Bom mesmo , modernidade e lendas , sombras e belezas , leitura recomendavel . 
" Um ótimo livro , além de ser um ótimo alerta para uma potencial distopia , em contraponto a utopia tão sonhada por os homens de o medievo e início de a modernidade . 
Prefiro restringir meu comentário sobre o livro A as breves linhas acima , em respeito a os futuros leitores , mas aconselho o livro tanto como uma leitura " lúdica " quando como um questionamento sobre os limites de a insanidade humana em busca de o poder . " 
Um de os meus preferido , li duas vezes , em momentos bem diferentes , e e cada leitura permite novas interpretações , ainda mais em tempos de big brother . 
pretendo reler - este merece ! 
Nunca gostei muito de me aprofundar em assuntos políticos , apesar de ter muitos amigos engajados em esse assunto - e até mesmo militantes - , mas o mérito histórico que 1984 apresenta me fez dar o primeiro impulso por as primeiras páginas de um de os livros que mais me instigam a escrita , que mais me instigam o estudo antropológico . 
Ótimo livro , nunca desistam . 
Tem capítulos mais cansativos que outros , mas espere , que com certeza depois de 3 capítulos a história pode ter mudado completamente . 
O que me assustou , comoveu e intrigou é o fato de um livro , que foi publicado por a primeira em 1949 , que narra como seria a vida de as pessoas , as nossas vidas 35 anos a a frente , ter uma mensagem tão pertinente e cabível para os tempos de hoje , 63 anos depois ! 
Uma língua que tem por objetivo fazer com que fossem banidos todos os pensamentos hereges que eram possíveis em a velha fala , achei isso muito interessante por que ele recriou toda uma estrutura linguística ! 
É uma distopia muito bem construída que foi , em a época de sua publicação muita criticada por algumas pessoas , confundida inclusive com uma sátira a os regimes totalitários de o passado . 
O livro tem uma diagramação simples em o que diz respeitos A as páginas internas porém a capa e a contra capa tem um charme todo especial . 
O livro conta com o Posfácio que enriquecem muito a leitura e nos fazem perceber melhor um pouco mais de a história , funcionaram pra mim como um resumo de o livro ! 
Eu indico o livro e acho que pra quem gosta de o gênero é leitura obrigatória , penso até que todas as distopias passaram por 1984 de George Orwell ! 
Me arrependi muito de não poder ter lido esse livro a alguns anos atras , seria considerado por mim um de os livros mais brilhantes de a face de a terra , hoje porém considero um assunto de o qual já me desgastou muito . 
Um de os meus livros favoritos , pois , de certa forma , mudou meu modo de ver o mundo e suas ideologias . 
A pressão política e social existente contribui para que o romance " bandido " de Winston se torne , apesar de ser uma relação muito simplista , um de os mais bonitos que a literatura pode proporcionar . 
Além de isso , o livro suscita uma série de reflexões para aqueles que buscam mais de o que a altíssima qualidade literária de a obra . 
Já o li duas vezes , e cada leitura me proporcionou uma visão nova de o mundo de Winston - e de o nosso - . 
Uma verdadeira obra prima que , apesar de ser ficção , não está muito distante de a realidade . 
1984 " é uma obra que choca e causa certo pavor e desconforto em o leitor , já em as primeiras páginas . 
É em essa base que o autor criou uma obra densa , angustiante e reflexiva , com frases impactantes , carregadas de sarcasmo e medo . 
Diferentemente de " Admirável Mundo Novo " , de Huxley , que aborda também um mundo alienado , George Orwell escreveu uma obra mais impactante , de tirar o fôlego de o leitor , mas não por prazer , e sim , por medo . 
Leitura recomendada ! 
Para quem se interessa por teorias políticas é uma leitura obrigatória . 
A complexidade de o cenário que o autor cria é sem dúvida assustador . 
Uma viagem fantástica 
Em um livro que se lê de um fôlego George Orwell nos faz reviver o passado - as ditaduras fascistas e nazista - e a pensar em um futuro onde acreditamos ser livre por não sabermos que é liberdade . 
Em a segunda Parte é onde o autor faz sua crítica mais ferranha A as ditaduras e falsas democracias - Minha parte favorita - . 
Leia esse livro urgentemente , antes que o mundo acabe , ou pior antes que o Grande Irmão chegue . 
Em minha visão , esse livro é o pai de os distópicos . 
O livro foi escrito em 1.949 , mas sua leitura é tão fácil - apesar de possuir temas complexos que renderiam uma analíse densa - e atual que chega a espantar . 
Pois é em este mundo que vive Winston , um de os personagens mais fascinantes que já " encontrei " . 
Orwell conseguiu escrever uma obra atemporal , não importa em qual momento de o tempo você está . 
Assim como os livros distópicos , 1984 possui o poder de criar visões e questionamentos em os leitores , e são esses os livros que valem a pena ler . 
Esse é um livro que deveria ser leitura obrigatória em nossas escolas . 
Uma mensagem poderosa . 
Um de os melhores , leitura obrigatória ! 
Excelente ! 
Mas cada página de o livro é um convite a a imaginação e a a reflexão . 
Incrivelmente atual o livro foi escrito em 1949 - salvo engano - remetendo a o que a a época seria o futuro - 1984 - , mas um futuro sufocado e alienado em que cada passo de os indivíduos é vigiado , seus pensamentos rigorosamente monitorados por um " Estado " altamente burocrático e totalitarista . 
A forma como a personagem principal descreve em primeira pessoa o mundo em que vive e a sua percepção sobre ele é fantástica . 
Enfim , qualquer análise seria reducionista , mas a leitura é altamente recomendável ! 
O fim de o livro é surpreendente . 
É de tirar o fôlego 
Embora eu tenho achado ele um pouco repetitivo , por sempre ver Orwell batendo em a mesma tecla para explicar o quadro político de a estória , isso acaba nos fazendo se sentir exatamento como o protagonista , cheios da aquilo tudo , enjoados de a cegueira de o povo e a falta de escrúpulos de o governo . 
E se por acaso você se sentir como eu em algumas partes , NUNCA para de ler - embora eu nunca tenha sentido esta vontade e não acredite que isso se despertará em algum leitor - . 
O final de este livro é extremamente compensador , é o que trará sentido a todo o restante de o livro . 
a cada página que vai lendo você fica muito tenso . 
é um livro para refeltir e pensar em as atitudes de a humanidade . 
Este livro é simplesmente arrebatador , não tendo outra palavra que o defina tão bem . 
Um de os melhores livros já publicados 
Alguns livros são apenas lidos e são brevemente esquecidos , outros , são lidos e A as vezes lembrados por oferecerem diferentes pontos de vista e novas perspectivas para nossas vidas , e , existem livros que MUDAM A SUA VIDA . 
1984 claramente se inclui em o terceiro caso , um mundo que em os alerta a os possíveis desfechos de a nossa sociedade atual , e , como é característico de algumas obras de Orwell- ver : " A Revolução de os Bichos " - , critica com conteúdo e argumentos extremamente válidos o socialismo . 
Recomendo a leitura para todos que desejam ter uma experiência de reflexão profunda . 
Este livro deveria ser leitura obrigatória para todos . 
Que esse livro é um retrato cruel sobre os exageros de a política é um fato . 
Que é um livro perfeito em este intuito , não há dúvidas ... A crítica a o poder e a os políticos é óbvia . 
O que mais me chamou a atenção é a dupla análise individual e social que ele apresenta . 
De o ponto de vista social , é uma verdadeira aula sobre a história e as relações sociais . 
1984 é um livro com uma história com um enredo extremamente simples . 
Vale a pena conferir , por a maestria de o texto e por as previsões que aconteceram ou não . 
Em um enredo que surpreende o leitor de capítulo a capítulo , Orwell introduz um complexo sistema político que controla a Oceania . 
Perfeito ! 
Quando me indicaram esse livro , eu não imaginei que estava prestes a ler um de os livros que mudasse a minha vida . 
O modo como é escrito , a história em si , é tudo perfeitamente feito , e claro , surpreendendo em o final - eu por o menos fiquei muito surpresa com o desfecho - . 
Apesar de ser um livro fictício , ensina muito também . 
Ensina a pensar , a raciocinar . 
O mundo literalmente muda de forma depois de você ler a sociedade de o Big Brother . 
Super recomendo ! 
1984 definitivamente tornou - se uma de minhas leituras favoritas de 2011 . 
Toda a caricatura social escrita por Orwell é para mim algo com que posso verdadeiramente me identificar e também , um verdadeiro espelho de a realidade . 
Ler 1984 é como levar um soco em o rosto , pois você perceberá que o mundo de Oceânia é muito semelhante a o nosso e que não é possível se alienar de a ordem social em que se está submetido , mas também , um revitalizador para a alma , já que , diferentemente de o que acontece em Oceânia , podemos desfrutar de um certo nível de liberdade . 
Um ponto marcante em esse livro de George Orwell são as chamadas " teletelas " que são responsáveis por o monitoramente de os civis . 
Walter - A reescrita de a História é uma de as características mais assustadoras de o livro . 
Correr para ele . 
Alba - 1984 - vou dizer , e desculpem - me se caio em lugar comum - é de esses livros de leitura obrigatória . 
A narrativa de Orwell é pesada , pungente . 
Por vezes me vi cansada , exaurida mesmo , após ler apenas 15 ou 20 páginas , não por ficar com a vista cansada nem nada de o tipo , e sim por pensar . 
Por isso que o livro é bom . 
É direto . 
É profundo . 
Acima de tudo , reflexivo . 
Eu recomendio , zentis . 
Um de os melhores livros já escritos 
A visão de futuro de o autor assombra , vale a pena ler . 
O livro traz uma grande reflexão sobre as motivações de a guerra , sobre as formas de o governo impor controle a a população e sobre como a mente humana pode ser influenciável por a mídia . 
1984 traz uma excelente mensagem de o que nós não queremos nos tornar , e de o quão perigoso um regime totalitarista pode vir a a ser . 
Esse é o primeiro livro que relacionei pra esse mês , em o Desafio Literário e , já digo de cara , não poderia ter escolhido livro melhor : 1984 é a essência de a ficção científica com uma aura política que serve pra deixar qualquer um que entenda o mínimo de o tema encantado . 
E perturbado . 
A questão principal , a o menos em minha opinião , que torna 1984 tão marcante , é a idéia de que tudo aquilo que Orwell conta poderia muito bem acontecer em a realidade . 
Mas que 1984 gela a espinha , gela . 
É um livro que mexe com a cabeça , que deixa com raiva , que faz você parar , respirar e analisar os fatos , tomar partido , essas coisas . 
O livro é assim .. tem quase 150 páginas de marasmo , mas quando chega a o seu clímax , é inevitável se envolver . 
1984 dá essa sensação , a sensação de já ter lido aquilo em algum lugar , porque é um livro óbvio e , sabe , eu começo a pensar que se nós olhássemos com mais atenção para o óbvio , veríamos muitas coisas que não deveríamos , de modo algum , deixar de ver . 
Enfim , eu não tenho ainda aquele esquema de estrelinhas aqui em o blog - vou pensando ainda em implementar ou não - mas , se tivesse , eu daria 5 estrelas pra 1984 fácil . 
É um livro que todas as pessoas deveriam ler . 
Com uma linguagem simples , Orwell constrói um mundo próprio com elementos de o tempo em que viveu e de o que , de certa forma , previa como consequências de esse tempo . 
Os métodos de controle de o sistema são extremamente engenhosos , envolvendo não só o controle de os corpos , mas também de as mentes . 
Para mim , a parte mais envolvente e agonizante de a história . 
Leitura obrigatória e mais que recomendada ! 
Livro intenso , brilhante , porque essa história tem um quê de surreal e concomitantemente real , a miséria , exploração e hipocrisia a serviço de um sistema , que se importa apenas em manter ; existir a qualquer preço . 
SENSACIONAL ! 
Achei um bom livro , porém não excelente . 
O melhor livro de todos os tempos 
Em a minha modesta opinião é o melhor livro que já li , o devorei em poucos dias , fantástico , soberbo ! 
Até que se inicia seu romance com outra personagem , e aí sim , o livro fica muito interessante . 
Achei que demorou a emplacar , mas é , de fato , uma boa leitura . 
" 1984 " , a magnífica obra de George Orwell , escrito em 1948 , fala de um mundo dominado por o socialismo totalitário - reflexo de o período pós-guerra quando Orwell , se desiludindo cada vez mais com os rumos de o " socialismo " de Stalin , escreveu o livro . 
1984 não é apenas mais um livro de política , mas uma metáfora de uma realidade que inexoravelmente estamos construindo . 
De fato , tudo que está escrito em esse livro , de certa forma eu já sabia , só que a o ler , esses pensamentos se tornam infinitamente mais claros , o que é fascinante ! 
Para quem gosta de livros que tratram de a relação homem - Estado , essa obra é simplesmente magnífica ! 
Grande Irmão é assustador de todos os modos possíveis . 
1984 é um livro magnético . 
Prende a atenção desde o primeiro parágrafo . 
Não se trata apenas de um romance ou de um tratado político , mais ambos de forma conjunta e articulada . 
Orwell conseguiu criar uma imagem distopica e assustadora de uma sociedade em um possível futuro que se parece totalmente real , não meras palavras em um papel . 
O pior acontece em os momentos onde identificamos traços de nossa sociedade em fatos de o livro , e nos damos conta de que ou já estamos em 1984 ou brevemente estaremos . 
A historia funciona tanto como essa visão pessimista quanto um alerta , mostrando que é justamente não a impotencia de o povo , mas o fato de o povo QUERER ser impotente que nos levará a essa sociedade onde o Homem perde - se de si mesmo . 
A distopia descrita por Orwell é a o mesmo tempo assustadora e absurdamente compreensivel . 
Nineteen eighty-four é por excelência um livro que volta e meia reflete - se em o universo a o seu redor . 
Que ódio ! 
Esse livro exagera em todo aspecto psicológico e inova quanto a o auto-engano de forma incrível ! 
E em o final você ficará com ódio , pode ter certeza ! 
Um livro assustadoramente fantástico . 
Quem gosta de pensar , consegue muito material aí para paralelos macabros com a realidade . 
O trecho explicativo em o livro de Orwell onde a personagem Winston lê o livro de o Goldstein , serve de alarme para que nós percebamos o que acontece com nossa sociedade , para que não aconteça a desesperança e o " inumanismo " . 
Leitura admirável , reflexiva e simplesmente genial 
1984 é de corpo e alma um livro político . 
A o mesmo tempo , demonstra lirismo em certos momentos . 
Estruturalmente falando , 1984 dialoga com o leitor de forma direta , simples e ainda sim lírica . 
É a o mesmo tempo de fácil entendimento e de muita reflexão , pois possui vocábulos comuns , mas trata de temas complexos que podem levar a debates intermináveis sobre política , sociedade e liberdade . 
Isso se torna um trunfo para o livro : sua linguagem e seus temas são atuais . 
Traduzido e conhecido em todo o mundo , 1984 desponta como um de os grandes clássicos de o século XX , de leitura poderosa e absorvente , mas ainda assim de fácil compreensão . 
Soa como um grito de advertência para a onde nosso mundo possa estar caminhando , e também como uma sátira - ou metáfora , quem sabe - para o caminho invariável a que toda ditadura nos leva . 
Leitura admirável , reflexiva e simplesmente genial . 
É um livro envolvente , apesar de os poucos personagens e de um anticlimax muitas vezes irritante , em a minha opiniao . 
O que mais envolve , assusta e intriga é o cenário , é essa potencia de a oceania que domina e massacra , em algum nivel , todos os seus habitantes . 
Essa historia tambem cria em quem lê com atençao um certo desepero e muitas duvidadas e medos . 
" 1984 " é bastante perturbador e com si imaginar o impacto que teve em a época em que foi publicado , uma época de tantas incertezas e tantas ideologias que pregavam poder consertar o mundo . 
Recomendado pra quem gosta de livro cabeça . 
Em o segundo a história fica interessante , as coisas começam a acontecer e prende a atenção afinal . 
O último mantêm o ritmo e oferece , de quebra , um pequeno curso de como extrair informações de pessoas , além de como " doutrina - las " definitivamente , lamentável tê - lo lido somente agora . 
A história em si é interessante . 
Bom livro . 
1984 é um livro inquietante . 
Entratanto , pode ser lido como uma crítica a a nossa própria sociedade , tão crente em o progresso de a ciência e em o senso de justiça de os homens que mal enxerga todas as barbáries que o desenvolvimento econômico , político e tecnológico tem infligido a os próprios seres humanos . 
Com uma trama cativante e irônica , essa obra nos envolve , a a medida que denuncia a fé cega em um progresso que , a o contrário de melhorar as condições de vida , destrói relações e desumaniza . 
Fantástico ! 
Está aí um livro que deveria ser leitura obrigatória para todos que assistem o famigerado " Big Brother Brasil " . 
O livro é em o mínimo angustiante . 
Para os admiradores de ficção científica , os recursos criados por Orwell podem parecer pouco convincentes , mas lembrem - se que esse livro foi escrito em os anos 40 de o século passado , me fazendo crer que , a tecnologia imaginada por ele convencia , e muito . 
Leitura fácil , que deixa preso , com um aperto em o estômago , que só acaba quando você fecha o livro em definitivo . 
Todos tem que ler . 
À parte isso , a escrita translúcida de George Orwell , os personagens fortes , traçados a carvão por um vigoroso desenhista de personalidades , a trama seca e crua e o tom de sátira sombria garantiram a entrada precoce de 1984 em o restrito panteão de os grandes clássicos modernos . 
Algumas de as ideias centrais de o livro dão muito o que pensar até hoje , como a contraditória Novafala imposta por o Partido para renomear as coisas , as instituições e o próprio mundo , manipulando a o infinito a realidade . 
